環境欠佳住戶減 疑篤數

環境欠佳住戶減 疑篤數

6,835
■張炳良昨公佈《長遠房屋策略》2016周年進度報告。
適中字型
較大字型
■張炳良昨公佈《長遠房屋策略》2016周年進度報告。

【本報訊】長策報告就居於劏房、板間房等住戶數目作評估，本年度報告中推算居於環境欠佳住戶的達10.55萬戶，包括居於臨時構築物、工廈、劏房及板間房住戶，數字較去年度的10.66萬戶少1,100戶，主要跌幅來自居於板間房、床位、閣樓等住戶，由去年1.24萬戶減至今年的1.1萬戶。
公屋聯會主席王坤批評數目不合邏輯，「輪候冊人數越來越多，又未上到樓，啲人去咗邊？」他又指長策的劏房戶統計一向與民間估算脫節，因未計算部份地區及部份樓齡的大廈住戶，相信實際數目更嚴重。
另外，報告過去兩年均計算劏房及板間房等住戶，前年及去年分別為8.55萬及8.76萬，但今年卻沒計算「居於沒有可見間隔物的分間樓宇單位住戶數目」，當局解釋因統計處今年曾統計住戶資料，不欲重複打擾住戶，故只能採用統計處數字。而居於有可見間隔物的分間樓宇單位住戶由去年8.2萬戶增至今年8.33萬戶。
■記者鍾雅宜

上一則
欠4.4萬單位 10年建屋量難達標
下一則
《爆相爆片》得獎名單公布